覺唔覺 機遇 兩隻字好撚柒煩

香港d 狗官好撚鍾意格硬新詞出黎
把握機遇 充滿機遇云云
明明本身又有個 機會 人人都識人人都講
咩素質呀 識見呀 利便呀
之後肯定有d蛋頭學者拎出本古書 話幾千幾百年前都有人用
關我撚事咩
依d字脫離左約定俗成既使用習慣 就自然d人覺得唔岩feel嫁啦
簡直強姦思想

大灣區機遇

支共港共用呢兩個字引香港人上去之前

其實我係未聽過呢兩個字

而家越玩越多花款
sell大灣區就「機遇」
去商場就「禮遇」

機會、際遇

把握機遇
點樣把握機會+把握際遇？
際遇有得巴握仲叫際遇？

把握機會就把握機會啦

機遇呢個詞彙好中性，同玩大富翁抽「機會卡」一樣，唔一定有好嘢。如遇不幸，唔好賴我。

機遇隱含偶然遇上要好好把握，懂得珍惜的意思
即係「祖國」而家有百年未有的發展機會，唔把握就執輸咁解
但另一方面睇，既然係偶然，含有不確定，輸哂唔好賴我

有個字仲
叫果效
完全唔知同效果／effectiveness 有乜分別
將啲詞彙掉轉扮哂嘢就懶係高級d

gay遇❤️

老千用語！

實施打造有質量的機遇

gay 遇處處

初心
方方面面
優化
...

應該係支那人夾硬將 際遇+機會